中國監獄網軍獎勵標準曝光！ 10萬分減（刑）半年

中國監獄網軍獎勵標準曝光！ 網酸︰「小粉紅」要反省智商

中國監獄培訓囚犯網軍的現場照片。（翻攝自微信）

2021/02/21 17:12
〔編譯陳成良／綜合報導〕中國各地監獄中存在大量俗稱「五毛」網軍的網路評論員，已是公開秘密，近年中媒曾發表大量「正能量報導」，透露全國多個監獄培訓「服刑人員網絡（網路）評論員」的情況。近日網上傳出中國監獄對囚犯網軍的獎分標準，顯示這批「監獄五毛」製造了大量網路垃圾。在海外社交媒體，網友呼籲被網軍欺騙的老少「粉紅」要反省一下自己的智商。

2月17日，中國網媒《網易新聞》刊出《每個服刑人員都在努力地攢分》相關報導，有疑似知情網友在底下留言，透露了部分中國監獄給囚犯網軍的獎分標準：「發帖（發文）3分，跟貼（在發表的帖子後面，寫上自己的意見）1分，10萬分減（刑）半年。」

該獎勵標準類似一般網軍「發帖5毛」的物質獎勵，因此引發關注。在推特，有網友發文稱，「老少粉紅是不是要反省一下自己的智商，你們被一群『爭取自由』的囚犯給騙了」。

有網友計算，如果要減刑半年，則需「跟帖」10萬，或者「發帖」逾3萬篇，不禁感嘆，熱切盼望減刑的囚犯會替中國製造多少垃圾網文。

「小粉紅」初期用來稱呼在中國偏向民族主義的網友，2010年後網上湧入許多偏向民族主義的中國青年，部分媒體譬喻小粉紅為「現代紅衛兵」。小粉紅會透過翻牆在網上攻擊與辱罵意見相反的人，經常過度檢視他人行為並過度解釋「辱華」一詞。

網易新聞發文《每個服刑人員都在努力地攢分》（左），在留言區有疑似知情網友，透露部分中國監獄給囚犯網軍的獎分標準。（取自網路）

坐監都有得上網
好過香港
又贏

NMSL，又得1分

說不定還可以上FB和IG

起來做我的奴隸的人民?

香港監獄好似都有上網
但只可以上網學習用途
就無得幫港共做打手

利：未坐過

波台手足

應該有禁止通訊的規定

12手足做緊

改口 唔叫五毛 要叫一分

社會垃圾製造網絡垃圾

強國奴才怒罵漢奸，卻被發現原來身處勞改營

可能劉馬車宜家都係度日日係連登鳩up打嘴砲

不算、不算被騙！愛國的事，能算騙麼？

恭喜你已獲減刑2.6分鐘

10萬分要幾耐
一日打300個nmsl係咪有300分

俾我就五萬分俾人換包煙仔算，唔應該俾見到政治真相嘅人岀獄

一億分換條維族女任扑，發文速度應該是現在的一萬倍以上

唔怪得連登有班三毛日撚日幾十個post
無限咁多reply

希望上面10位手足可以順利減刑

5毛/1分呢？
死撚哂去邊？

#letskillchinese

#letskillchinese